Pühajärwe moisa walitsuse kaebduses wastu Johan Oja ja teised, kahju tasumise pärast, kaebatud protokoll Nr 167, ütel Lisa Jaks, Arolast,
et temal olla küll kaks lehma Pühajärwe moisa metsa raendikus olnud.
Hans Kartau olla haige. Tema asemel tema wend Jüri Kartau Udernast. Hans Kartau karjus Liisa Luik ütles, et aga lambad olla moisa
söödi pääle läinud, metsawaht Mauring olla aga karja nende maa päält ette wõtnud ja üle moisa raetu mäha talu poole kaera ajanud.
Karl Kartau ütles, et kaks lehma ja üks wasik olnud moisa suures metsas, aga mitte raendikus, aga karja pois olla süüdi, et lasknud.
Wallawanem O. Task ütles, et tema moisa metsas leidnud elajate jälgi ja ka söötmist.
Moisa metsa waht J. Mauring ütles, et moisa walitsus nõuda iga süüdlase käest, Karl Kartau, Hans Kartau ja Liisa Jaks, a 9 Rubla= summa 27 Rubla
kahju tasumist ja a 1 Rubla. = summa 3 Rubla kinni wõtmist.
Walla wanem O. Task ütles, et tema ei woida moisa metsa kahju hinda mitte nimetada et seda mitte woimalik takseerita olnud.
Moistus: Moisa metsa wahi ütlemise järele on Karl Kartau, Hans Kartau ja Liisa Jaks'l elajad moisa raendikus olnud, sellepärast peawad
nemad, Karl Kartau, Hans Kartau ja Liisa Jaks, igaüks 1 Rubla kinni wõtmise raha ja 2 Rubla kahju tasumist, sellejärele igaüks 3 Rubla,
kõik summa 9 Rubl. moisa walitsusele tasumist maksma. 14 päewa sees peab äramakstud olema.
Moistus kuulutedi § 773 seletamisega Karl Kartaule ja Liisa Jaks'ile, eestkostja Hans Kuik'ga, Uusna wallast.
Hans Kartau saab weel ette kutsutud, niisama ka kuulutatud moisa walitsuse asemikule metsawaht J. Mauringule.
J. Mauring ei olnud rahul ja sai õpetuse leht.
